\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}


\definecolor{mintgreen}{RGB}{50,161,137} 
\setbeamercolor{progress bar}{fg=mintgreen}  
\setbeamercolor{itemize item}{fg=mintgreen}
\setbeamercolor{enumerate item}{fg=mintgreen}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=mintgreen}
\setbeamertemplate{itemize items}[triangle] 
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\setbeamercolor{normal text}{bg=white}
\setbeamersize{text margin left=20pt}


\title{Argos}
\subtitle{Entwurf}
\date{20 Dezember 2018}
\author{Julius Häcker, Moritz Leitner, Nicolas Schuler, Noah Wahl, Wendy Yi}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Inhalt}
    \tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}{Ziele}
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Frontend/Backend austauschbar
        \item Funktionen erweiterbar
        \item Verständliche Struktur der Module
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Architektur}
\begin{frame}{Model-View-Presenter}
    \includegraphics[width=1.05\textwidth, keepaspectratio]{../figures/MVPOverview.pdf}
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Lose Kopplung zwischen Webdienst und Front-/Backend
        \item Kommunikation zwischen Model und View nur über Presenter möglich
    \end{itemize}
    \textcolor{mintgreen}{$\longrightarrow$} Austauschbarkeit, Wiederverwendbarkeit, Testbarkeit
\end{frame}

\section{Module}
\begin{frame}{Übersicht}
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{../figures/ModulOverview.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Datenbank}
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{../figures/ER.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Models}
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Repräsentieren Datenbanktabellen und ihre Beziehungen
        \item Zugriff auf Datenbank erfolgt über \textit{Models}
        \item Webdienst-interne Kommunikation durch Model-Objekte
        \item Definieren JSON-Schemata
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Authenticator}
    \begin{itemize}
        \item Verwendet JSON WEB Token
        \begin{itemize}
            \item Access-Token: kurze Lebensdauer
            \item Refresh-Token: länger gültig
        \end{itemize}
        \item Login/Logout
        \item Schützt vor unautorisiertem Zugriff
        \item Identifiziert den Anfragenden 
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{REST-API}
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Einheitliche Schnittstelle zwischen Webdienst und Front-/Backend
        \item Verbirgt Module des Webdiensts und Datenbank
        \item Ressourcen werden über URLs definiert
        \item Zugriff auf Ressourcen mittels HTTP-Anfragen
        \item Anfragen und Antworten im JSON-Format 
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Routes}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../figures/RoutesOverview.pdf} 
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Zugriffsrechte werden vom \textit{Authenticator} geprüft
        \item Definierte Methode wird ausgeführt
        \item JSON-String wird ausgelesen
        \item Statuscode und gegebenenfalls JSON-String wird zurückgegeben
    \end{itemize}
\end{frame} 
 
\begin{frame}{Beispielablauf: Auftrag erstellen}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../figures/SequenzdiagrammCreateTask.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Mailer}
    \begin{itemize}\itemsep7pt 
        \item Versendet E-Mails mit vordefinierten Templates
        \item Verwendung der Extension \textit{Flask-Mail}
        \item E-Mail-Versand blockiert Webdienst
        \item Modul läuft asynchron mit \textit{Celery} im Hintergrund
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Synchronizer}
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Synchronisiert Nutzer und Gruppen mit dem LDAP in bestimmten Zeitabständen
        \item Konsistentes Einbinden der LDAP-Daten in der Datenbank
        \item Annahmen über die LDAP-Struktur müssen getroffen werden
    \end{itemize}

\end{frame}


\section{Front-/Backend}

\begin{frame}{Struktur und Komponenten in Angular}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{../figures/PaketdiagrammAngular.pdf}
    \end{center}
    \vspace{0.5cm}
    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Komponenten bilden kleine MVP-Einheiten
        \item Das \textit{Model} ist in den Webdienst ausgelagert
        \item Die \textit{View} stellt die Daten mit HTML-Templates dar
        \item Der \textit{Presenter} ist die Logik der Komponente
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Presenter und View in Angular}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/HeaderFrontendComponent.png}
    \end{center}
    \textbf{HeaderFrontendComponent}
    \begin{itemize}
        \item zeigt Name und Abmelde-Button an
        \item \texttt{logout()}: ruft \texttt{logout()} bei \texttt{AuthorizationService} auf
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Presenter und View in Angular}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/SidebarFrontendComponent.png}
    \end{center}
    \textbf{SidebarFrontendComponent}
    \begin{itemize} 
        \item stellt Links zu den anderen Komponenten dar
        \item listet vom \texttt{EndpointDataService} bereitgestellte Endpunkte auf
    \end{itemize}

\end{frame}
\begin{frame}{Presenter und View in Angular}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/TaskOwnedComponent.png}
    \end{center}
    \textbf{TaskOwnedComponent}
    \begin{itemize}
        \item listet vom \texttt{TaskDataService} bereitgestellte Aufträge auf
        \item \texttt{previousPage()}, \texttt{nextPage()}: Navigation zwischen den Seiten
    \end{itemize}
\end{frame}


\end{document}
